韓國瑜：高雄或現公司倒閉潮 政府不夠力量 希望民間幫忙

2020-02-27 11:26:34
〔記者黃佳琳／高雄報導〕高雄市長韓國瑜今前往喜憨兒餐廳了解經營狀況，他提到受武漢肺炎的影響，高雄很多餐廳、小個體戶因為撐不住就結束營業，但他並未提出具體數據，市府勞工局也沒有相關統計，新聞局長鄭照新則緩頰解釋，進一步數據正在蒐集中。
韓國瑜指出，最近因為經濟不景氣，以及新冠肺炎的影響，高雄市整體觀光、餐飲、零售、夜市、文創商圈等都受到影響，很多餐廳、小個體戶因為撐不住就結束營業，很多愛心基金會目前收到捐款也大幅縮水，市府會盡最大的力量來幫忙，但光靠政府的力量還不夠，需要民間來幫忙扶一把。
針對「高雄很多餐廳結束營業」的部分，韓國瑜會後未再多做解釋，面對媒體提問也沒有回應；高市勞工局表示，目前高雄受武漢肺炎影響放無薪假的企業，共計4家15人，至於有沒有餐廳因而歇業，勞工局沒有相關數據。
鄭照新則替韓解釋，他說，在這個禮拜的大型防疫會議裡，經發局和勞工局會進一步統計受到衝擊的產業，進一步的數據蒐集到後一定會提供給外界。

攞你去祭天就啱

韓粉呢？

林鄭：希望民間幫手
韓國：希望民間幫手
下個係咪到習大大講

政府不足力量
咪即係你個市長冇撚用

你做左成年搞左咩？

習大大已經動員民間捐款添啦

靠晒旅遊係死硬
不過倒閉潮都唔淨係高雄或者台灣嘅事, 世界各地都出現緊

支那洗問既咩
直接回血劍抄家

自己殺好攰架 邊夠叫班豬自殺快

要選總統

連登有韓粉都唔敢出聲啦

發大財

目前高雄受武漢肺炎影響放無薪假的企業，共計4家15人，

連登最支持的性愛摩天輪 無左影

講香港韓粉
第一應該是黃毓民

無得串柒個高雄朋友發左大財未

最記得
九合一

一堆連登國/韓粉話
民進黨唔識搞邦交
搞唔好經濟

唔係發大財咩?
台灣人真醒, 無選到佢做總統

你自己的言論 已經把高雄狹窄化
可憐哪

可憐呀

又話發大財

拜中國所賜啦, 無啦啦整隻病毒出黎